中國大陸日益納粹化 (May 10,2008)

中國大陸日益納粹化

在二次大戰前，美國人米勒（Douglas Miller）寫了一本書，書名是《你不可和希特勒做生意》。他這樣寫道：「我們必須永遠記得這一點，和極權國家做生意，絕對沒有純經濟關係這回事。每個商業交易都具有政治、軍事、社會和宣傳的涵義。」當然，那本書不是暢銷書。許多從納粹德國獲利的商人和政府，對這本書都不理不睬。物換星移，現今的西方民主國家（特別是左派政黨執政的國家）的商人和政府也犯了同樣的錯誤，對於中共政權「大國崛起」的野心視若無睹。現今的中共政權只不過是當年納粹德國的翻版而已。

法西斯、納粹和共產主義是互為朋友

表面上，法西斯、納粹和共產主義是「死敵」，實際上，他們之間是「互為朋友」的。單是從外表上看，就已經很相似了，都是進行獨裁專制的統治，這一點三者之間已經無異了。重要的是，意大利的墨索里尼是以社會主義的政黨身份上台的，並在幕後得到蘇聯的巨大援助。托洛斯基崇拜墨索里尼的程度是高於列寧的。

納粹德國的希特勒雖然口頭上反對共產主義，但是骨子裏卻是共產主義的。納粹黨的真正名稱是甚麼？就是國家社會主義黨。國家社會主義的基本主張是從共產主義脫胎而來的。馬克思主義者透過階級鬥爭的經濟決定論作為基本原則，而希特勒所屬的國家社會主義黨將名詞稍為改變一下，基本原則是透過種族鬥爭的生物決定論。

就對戰爭的看法而言，納粹德國和共產主義的蘇聯基本上是無異的。甚至從某種程度看來，共產主義的戰爭看法更具威脅性，因為它的思想是全球性的，它的戰爭是連續性，所以共產主義對民主自由世界的威脅比納粹德國還要大。已故的著名的戰略家J.F.C.富勒曾經指出，共產主義與納粹（法西斯）主義都是與民主自由世界為敵的，所以納粹德國與蘇聯兩大獨裁者（希特勒與史太林）火併期間，西方民主國家不應插手，而自己以最快的速度進行再武裝。由於兩大獨裁者在相互火併期間必然元氣大傷。這時候民主世界對元氣大傷的兩大獨裁者施以反擊，不僅納粹德國滅亡，連共產蘇聯也會覆滅，二次大戰可望提早結束，冷戰不會發生，韓戰、越戰和共產中國等有可能永遠不會出現。
可惜從事與願違。二次大戰是勝利了，不過由於西方民主國家的大戰略（Grand Strategy）（即國家戰略）的錯誤（因為在政策上選擇與史太林合作），形成了二次大戰後的冷戰和蘇聯的崛起。雖然蘇聯已經瓦解，但是現在的俄羅斯的專制幽靈再度浮現，更重要的就是造就了中共的「大國崛起」。

中共是共產主義和納粹法西斯的混合體

現在的中共表面上喊馬克思主義，但是現在所奉行的，實際上是不折不扣的納粹法西斯主義，換言之是共產主義和納粹法西斯的混合體。筆者認為，現今的中共和中國其實比毛澤東時代更為危險，因為中共政權和中國人自認為是「大國崛起」和「盛世」。更甚的，中共現今對民主自由世界的威脅的程度，比當年的納粹德國、意大利和日本更大。

坦白說，中共政權現在所做的跟當年的納粹德國並無異致。希特勒以1936年的柏林奧運，為納粹德國進行政治宣傳。中共同樣藉著2008年的北京奧運和體育運動作「宣揚國威」的政治宣傳；希特勒及其納粹德國不斷在教育和宣傳上不斷灌輸「日耳曼民族的優越性」。中共現今也不斷進行洗腦教育（港澳也不能幸免），強調「五千年文明」以及「博大精深」的「中華文化」的「大漢族主義」；希特勒以擴大「生存空間」作為侵略的藉口。中共和中國人也毫不遜色，甚至登峰造極，泡製了一系列「大一統思想」的可笑邏輯，例如將侵佔得來的新疆、西藏、以及還未拿到手的台灣（其實相鄰的國家也應該擔心吧），說成「自古以來不可分割的領土」，並說地理與中國大陸連成一體、祖先是中國移民，所以應該屬於中國的領土……等作為侵略的藉口。當然，還有兩點納粹德國和現今中共是共通的，其一就是對內實行專制獨裁統治，打壓異己，其二就是軍費開支增加和軍備不正常的的擴張。

除了米勒之外，已故法國戰略家薄富爾（Andre Beaufre）更語重心長的警告說：「控制必須先知。人類和國家若能察知正在發展中的威脅，並立即採取對抗的行動，則也就會變成命運的玩偶。」換言之，不少西方國家（特別是左派政黨執政的國家）對中共的威脅視而不見，與當年納粹德國一樣，跟中國只談生意、賺錢、從中獲利，置民主自由於不顧，甚至像參加1936年柏林奧運一樣的2008年北京奧運。假如不久將來中共最終真的崛起並威脅全世界，自由世界甚至全人類會付出比二次大戰更痛苦的代價。

(轉貼) 提防中國成變種納粹！